在囚手足給香港人的親筆信 —— 懇請各位代我走下去

【在囚手足給香港人的親筆信 —— 懇請各位代我走下去】

（友人傳來在囚手足的親筆信，托我在專頁代為轉貼，盼望各位能在此帖打氣，撰寫數十字的完整留言給義士，我們會在收集後寄給他。）

「老實說，我很想享受U-life，與hall mate 打下牌、食下好嘢、同朋友玩音樂去busking，繼續從事法律行業，為未來打拼。但是，我知道，為了未來，我更應該挺身而出，對抗暴政。可惜的是，我已被捕了，暫時繼續不了，只能在獄中做風扇軍師（坐監無冷氣），只能靜候手足的好消息，幫大家打氣。身在牢裡做到的有限，所以我只能把希望託付在外的你們身上，為我，以及一眾在身陷囹圄當中和背負著官司在身的手足走下去，我們從沒放棄，所以，也請你們不要放棄。」

———————————————

我是一位本地大學四年級生，由去年十一月還押至今。已經好一陣子沒寫過公開信，大概是因為有著與社會距離越來越遠的感覺吧！我現在所面對的控罪比起暴動罪更為嚴重。而一直不獲保釋的我，更因而失去完成學業的機會。最近，有朋友來赤柱「拜山」時透露他己經完成考試，剩下的只是等待畢業，而我，此刻身處在牢獄之中，等待我的並不是一頂四方帽，而是庭上的審判以及法官的判詞。但正如我上一封公開信中提及過的一樣，我並不後悔，亦覺得「值得」。

有朋友來「拜山」時談到電影院重開，我才記起原來上一套在電影院看的電影已是Avengers 4，而電影的狀況，亦與現實相類似，電影中的超級英雄佑道能夠戰勝敵人的機會微乎其微，只有億萬分之一，但仍然願意挺身而出去對付敵人，最終雖然成功，卻總少不了一些犠牲。可現實沒有超級英雄，我們只能夠靠著自己的力量去改變。某位手足說得很對，「沒有從天而降的英雄只有挺身而出的凡人。」關鍵在於，你有沒有這樣的決心和覺悟。

抗爭運動次數隨著武漢肺炎的爆發而減少，現時疫情有緩和跡象，政府擔心抗爭的號角再次吹起，去用不同手段進行打壓，包括濫用限聚令，以所謂防疫原因勒令禁止所有遊行集結，企圖滅聲，DQ DSE歷史科試題和大幅修改歷史科教材加強洗腦教育。中共更在日前宣佈要繞過立法會在港制訂國安法。這種種行為，旨在製造白色恐怖，以恐懼緊緊綁住所有人。

不過，我不認為這國安法必然是件壞事，原因有二：

一、國安法的成立等同宣佈香港的死刑，將一國兩制、港人治港、高度自治的美夢打破，直接摧毀香港原有的三權分立，互相制衡的局面，令香港失去原本所擁有的法治、人權、自由等價值。而正是這緣故，某些對法治未死，一國兩制尚有一絲希望的人終於覺醒，下定決心去對抗這個極權。

二、這個國家維穩法的構思和制訂正是這一年來的抗爭的成績表，反映出運動成效。中共對香港人改變的決心和信念亮起紅燈，認為抗爭持續下去的話終究會威脅到這極權勢力，有機會令到中國牆內的人民明白到原來他們一直活在虛假的春天，因而製造各種的恐懼手段去試圖管理香港。這正正反映出我們距離成功的一天越來越近，而且我們根本沒任何退路及輸的本錢。

話雖如此，國安惡法的確對香港造成很大影響。很多人因此而洩氣，被無力感充斥著，認為我們鬥不過這極權政府，開始放棄，或找其他出路，例如移民。其實，我也有過無力感很重的時候，看著電視上的手足在外抗爭的片段，而自己此刻卻在監獄中失去自由，好像什麼也做不了。而動筆寫下這封公開信便是我此刻唯一能做之事，所以，請你別抱著自己什麼也做不了的想法，至少，你仍有人身自由和選擇的權利，可以決定要去哪就去哪裡。請你記住，缺乏勇氣只會為自己編造各種藉口，而帶著決心便能為自己的行為賦上正當的理由。我在上一封公開信亦曾說過，我們在放棄那一刻才是真正的敗北，只要我們繼續堅持，我們便不會輸。

老實說，我很想享受U-life，與hall mate 打下牌、食下好嘢、同朋友玩音樂去busking，繼續從事法律行業，為未來打拼。但是，我知道，為了未來，我更應該挺身而出，對抗暴政。可惜的是，我已被捕了，暫時繼續不了，只能在獄中做風扇軍師（坐監無冷氣），只能靜候手足的好消息，幫大家打氣。身在牢裡做到的有限，所以我只能把希望託付在外的你們身上，為我，以及一眾在身陷囹圄當中和背負著官司在身的手足走下去，我們從沒放棄，所以，也請你們不要放棄。

生命誠可貴
愛情價更高
若為自由故
兩者皆可拋

光復香港 時代革命
一位正在被還押的手足
天空謹啟
24-5-2020

————————————

#在囚手足支援：

．每一位香港人：去信與在囚手足做筆友打氣：

．了解多啲手足：細閲《白手指南 —— 監獄還押及服刑細則解說》：

．在囚手足親友：領取能夠送入監獄的獨立包裝口罩：

．在囚手足親友：參加黃店「還押手足零食/ 日用品計劃」：

．民主派區議員：拎手足在囚編號進行公務探訪：

#囚權 #在囚支援

原文轉自：黃之鋒 Facebook

推

.

收到。

想瘋狂寫信

push

我對國安港睇法同佢一樣，雖然一國兩制玩完，但運動重未，甚至話戲肉先剛開始。保持信念，我們一定會贏。

光復香港 時代革命

希望佢哋回信回到手軟

全球反共

頂住

推到更多人寫信

其他和你寫活動單位
被捕人士關注組 Telegram Channel @youarenotalonehkFebruary 24, 2020
last updated on 5 Mar 2020 20:45

❈【邵家臻議員辦事處】
地址：中區立法會道1號立法會綜合大樓1018室
詳情請看邵家臻議員FB

❈【星火同盟】
地址：九龍尖沙咀郵箱98697號
• 浩賢

• 龍仔

❈【抗爭點滴】
地址：九龍中央郵政局郵政信箱70320號
• 智駒(初一)（義士來信）

• 美國隊長(初一)

• 發仔(初一刑滿出獄後因反送中再還押)

• 可可(反送中)

❈【影攝食．盧建民(初一)】
本土新聞代收
地址：新蒲崗大有街 2 號旺景工業大廈 12/F, F座
**注意: 信封面請註明 “本土新聞”

❈【林明恩 林健翔辦事處】
地址：友愛愛智樓地下103室
• 阿拔（義士來信）

❈【張超雄議員辦事處】
地址：中區立法會道1號立法會綜合大樓1017室
• Condom仔（義士來信）

• 阿塵（義士來信）

• 仕（義士來信）

• 消防賢（義士來信）

• 強仔（義士來信）

收到哂

收到手足

一定會

Will do till die

Push

主若許可……

推一推

寫信話佢知

回信同佢講

決戰到底

心領神會

極速巴

星星

仙草

推唔郁

睇到哭撚左

手足加油撐住，香港人未放棄，你都唔可以放棄自己

頂住
寫信鼓勵下佢

一定要走落去，
不要放棄

好

仲有好多還押緊嘅手足，如果唔知佢地叫咩名可以點樣寫比佢地？

收到 會執筆鼓勵 毋忘手足付出

我哋牆外嘅人更加唔可以放棄！

手足

pinned msg有寫呀
可以寄去邵家臻議員辦事處

同手足做筆友，傾下計都好

撐住呀

繼續推

推推

寫信

寫信寫信，有信收最開心

你係咪唔洗瞓覺

放心 我地借行落去 連美國都開始做嘢了
希望將來可與咁多位在囚手足煲底相聚

未來見

點解會無人推

你地同我睇曬佢呀

睇完好心up

支持手足

多謝你嘅付出
英雄從來都唔係無端端出現

光復香港！

請不要忘記每一個手足
一定要堅持落去

Pishhhhh

時代革命！

手足撐住

推到所有人都見到

留名

有瞓

avengers死咗一半人先覺悟，係死咗先覺悟
香港情況都係一樣

未到呢個境地，香港人只會係拍手加油叫人上去抵抗